香港作家陶然病逝 (21:35)

香港作家陶然病逝 (21:35)

香港作家、《香港文學》前總編輯陶然（香港文學網）
圖1之1 - 香港作家、《香港文學》前總編輯陶然（香港文學網）

香港作家、《香港文學》前總編輯陶然昨日（9日）因肺部感染在東區醫院逝世，享年76歲。《香港文學》對陶然的逝世表示深切哀悼，並向其家人致以最誠摯的慰問，「前輩溘然長逝，留給我們無盡的懷念與哀思」。

《香港文學》表示，陶然於2000年起接任總編輯18年間，積極提攜文學新人，致力於為全球華文作家提供文學空間，一生對香港文學作出貢獻。

陶然，本名涂乃賢，原籍廣東蕉嶺，1943年出生於印尼，1973年移居香港後，開始小說創作歷程，作品包括《追尋》、《與你同行》、《一樣的天空》等。

（香港文學／中通社）

以為19

與你同行中學好似睇過
係咪個女仔有病果本
文風似女仔一直以為係女作者

我都係

陶然先生係劉以鬯先生之後，做咗好多年《香港文學》雜誌總編輯

me too

X2

一路好走

RIP

乜水